網民熱話：港探險者跨荒漠 尋獲廢棄前蘇聯穿梭機

「為咗要見呢隻穿梭機，我試咗3次。終於排除萬難，穿過幾十公里荒漠，避過軍犬同持槍守衛，我親眼見到佢！摸到佢！」有不少城市探險者會在香港各區廢墟探險，為歷史留見證。當中一隊城市探險隊成員更衝出國際，在哈薩克成功尋獲並接觸前蘇聯廢棄穿梭機。不少網民對他堅持感到讚賞，更稱他在國際城市探險界為港增光。

尋獲穿梭機的城市探險者事後在Facebook專頁「無人之境 Abandoned HK」發表成功找到穿梭機的喜悅。他解釋，因穿梭機擺放地有軍犬及持槍守衞把守，事前又要穿過幾十公里荒漠，才能到達穿梭機擺放處，因此挑戰甚多，世界曾成功到訪該處的城市探險者也不多。

「香港人係可以嘅！香港urbexer（城市探險者）唔係垃圾！」雖然困難重重，但他既已出發便沒有放棄，經歷3次嘗試後，終能避過守衞後親身觸摸到穿梭機。這首穿梭機對他來說意義重大。據指穿梭機是前蘇聯暴風雪太空梭計劃下，還未完成及飛上太空就終止開發的廢棄物，在哈薩克荒廢了20多年。他表示：「每個人心中都有一座珠穆朗瑪峰，而呢隻穿梭就係我心中嘅珠峰。」

不少網民讚他勇氣可嘉，更有人認為他是港人之光，紛紛着他分享更多相片及經歷，但也有網民批評他在外國破禁犯險，一旦出事又要人出面拯救。

好撚癲

一帶一路可以多個賣點。

呢個area好似起哈薩克境內但租借比俄羅斯

有冇more 好正

好過嗰堆去埋晒啲公廁就當正自己係大師咁也文也武